有咩中文詞係好難釋做其他語言？

有味道

孝順

姣氣

騷味

韻味

腥味

一氣三味

原來係咁

撚貓撚狗

俠

諗起日文

戇撚鳩
仆街

屌鳩撚柒閪

根本譯唔到，就算譯到，霸氣全失

Meaningful

江湖

道

妳婆婆濕濕漉漉
妳嫲嫲屎忽gutgut
妳姨婆心口凸凸

濕濕漉漉
屎忽gutgut
心口凸凸
呢3個點翻譯

日文

吾你老母
I your old mother

熱氣

啦嚕呵多

朕

入嚟就想講呢個

Penis cat, penis dog

鮮味

緣份

撚手

江湖
人情
義氣
姻緣

志蓮淨苑

I see?

妹下妹下

撚屌

on9 點譯

空虛
熱氣
圓寂
逍遙

收皮

緣份
諗左好耐都唔知點譯到個意境

濕熱

Fuck off

所有武功招式

signature

不卑不亢
抽水
默契

濕鳩

mother fucker?

屌那星

仁
道

緣份
用英文點都譯唔到個意思

仁benevolence
道ethics

江湖
義氣

道可道，非常道
用ethics真係得？

仁個個英文我唔識
係原本已有既字定為仁呢個字創出黎的？
如果係後者都算符合標題啦，唔難譯就唔使特登整隻新字出黎

仙氣

孝

殺氣
豪放

臭雞

幸福

有聲

fucking retarded
Fucked up

Fate

死老野就係old fuck
妹下妹下就會講fucking around

Retard

陰力

梳架
依滴是呢

Fuck that planet

幸福（網上譯法好似係happiness, 但完全兩樣野黎 ）
加油
柒
氹
嗲
有冇英文大神識譯

太監
奴才

幸福有時譯 well-being

柒頭

我都覺得係兩回事黎

OIC

shut the fuck up

teamwork

slut

dick face

respect?

中上男神

loneliness

free?

kar Ming Cheng

熱鬧

vivid囉

外國人完全冇呢個概念

我都想講呢個
陰力中文都唔識解釋

是咁的

又口語又書面語

filial piety

piety有啲宗教意味

甘香

唔好甘我老母

鳩支孖碌

留名

黃子華：
維皮定律

唔識字查字典
同埋道可道非常道同佢點譯 係兩樣野嚟

之前聽一個教翻譯嘅professor 話緣份係無得譯做英文嘅
比佢譯嘅話佢會譯crossing of destinies (好似係 唔係好記得 ）

受教了

愈古老既字愈難精準翻譯
因為以前既一個字可以好多解法
因為以前唔常用詞語 而直接用單字
例單字一個精
可以解 熟練 準確 精子
所以哩d單字應該用日文去破解

陰力，個人見解係指
“施力時逐漸增加力度，增加幅度越細越好，直至施力點達到目的”
我諗係“give me some power,but slowly”

我搭巴士返學

霸氣
內力
陰力

Gentle force

陰力同gentle好似又唔同架喎

狗屌貓生烏龜養

hot and damp

阿彌陀佛

妝奩
吹雞
著撚緊

滄海一聲笑
滔滔兩岸潮

怪唔得之
怪唔之得
唔怪得之
唔怪之得

卍

有緣無份又可以點譯
我連佢中文既意思都唔係好肯定

連登

咁西口西面同鳩屎呢

加油

wind bone

江湖
武林
仁義禮孝

飄渺

拗柴

乾坤大挪移

I rolled/broke my ankle

emptiness會唔會好d

西口西面咪resting bitch face

草腥味

契弟

MILF

熱氣
燥底寒底

CY一直盡心盡力為香港

我查字典查到係fate that bring people together
我覺得都幾好，起碼帶出到個意思，但無左個種虛無既境界

習總（雜種）
一詞兩義，睇你點譯

大茶飯

sir字

Fate近命運多d。同緣份差少少。

幸福
記得有個節目講過 請過外國人譯都譯唔到

Fate?🙈

譯呀 學好中文先

內功

See Dragon in the farm

Hyper Dragon have regret

緣份
仲有江湖

維基寫fateful coincidence
我覺得譯得幾好

曖昧。

連中文都好難解釋返佢自己

文言文

filial piety

In Confucian philosophy, filial piety (Chinese: 孝, xiào) is a virtue of respect for one's parents, elders, and ancestors. The Confucian classic Xiao Jing or Classic of Xiào, thought to be written around the Qin-Han period, has historically been the authoritative source on the Confucian tenet of xiào / "filial piety".

retarded?

no wonder

獨自異鄉為異客，每逢佳節上高登！

龘

奴才

方仗

Genital force 呀